引專家指買意甲球會有洗錢嫌疑 官媒斥蘇寧、李勇鴻入主米蘭雙雄走資

中共十九大前夕，繼國家發改委直指要續遏內地民企在娛樂、體育等的「不理性對外投資」，隨即一眾官媒體「大合唱」密集發聲，力斥民企出國「爆買」帶來巨大風險後，官媒更提蘇寧入主意甲勁旅國際米蘭，以及萬達、融創等巨企名字，稱這些海外投資實質是轉移資產行為，不排除其洗錢嫌疑。
內地民企近年出國「大撒幣」風潮，事實上可謂由長和系主席李嘉誠所引領，而李於前年9月更曾被內地官方輿論批評他撤資，稱「別讓李嘉誠跑了」而引發風波。就在同年，中國對外直接投資達11,373億（港元，下同），僅次美國躍居全球第二位，更首次超過同期外資流入金額而成淨資本輸出地。去年更是中資在國際併購上最活躍的一年，內地企業不計金融類的對外直接投資更達13,282億元。

質疑買入蝕錢球隊動機
去年11月，國務院曾出台限制中資對外投資規定，並表明不鼓勵中資企業投資海外房地產和娛樂資產等，今年上半年中資對外投資明顯劇減。至前日發改委發言人嚴鵬程在記者會上稱，發改委支持合規的對外投資，尤其支持「一帶一路」建設及國際產能合作項目，而「有關部門將繼續關注房地產、酒店、影城、娛樂業、體育俱樂部等領域非理性對外投資傾向，防範對外投資風險，建議有關企業審慎決策」，隨即再引爆輿論。隨後，央視同晚播出「新聞1+1節目」為嚴鵬程之言解畫。節目罕有點名提內地商人李勇鴻和蘇寧集團分別入主AC米蘭和國際米蘭：「以蘇寧集團出資2.7億歐元（約24.3億港元）控股國際米蘭為例，這個著名球隊已連續5年虧損，總虧損額達2.759億歐元（約24.9億港元）。這樣的收購究竟是為了甚麼？」

中資近年已收購至少12支國外足球隊，耗逾1,170億元。節目中社科院研究員尹中立指，部份企業非理性對外投資並不是要增加生產，實質是轉移資產行為：「這些海外投資有個共同特點，就是回收現金的能力不是特別強，不排除有洗錢嫌疑……這些機構大多數的境內負債率都特別高……如果在境外投資一旦出現失誤，那麼境內銀行的壞賬就會大幅度增加。」

累蘇寧雲商A股一度挫6.5%
此說一出，蘇寧雲商A股昨曾一度跌近6.5%。蘇寧副總裁孫為民急急回應，稱集團對國家的對外投資產業政策堅決擁護，投資國際米蘭是學習國外經驗提升國內足球水平，並提升蘇寧的國際影響力。
《人民日報》旗下《證券時報》昨也發文，點名萬達來說明中資在海外併購加大企業風險。文章稱萬達自2012年收購美國AMC影院公司以來，在海外投資總額達2,800億元；同時評級機構標普日前卻將萬達商業地產的長期企業信用評級為BBB-，更列負面觀察名單。
央視/《經濟參考報》/《證券時報》/新浪網

呢場仗真係好正，究竟有「錢」既商人定有「權」既領導人會贏呢

節目罕有點名提內地商人李勇鴻和蘇寧集團分別入主AC米蘭和國際米蘭：「以蘇寧集團出資2.7億歐元（約24.3億港元）控股國際米蘭為例，這個著名球隊已連續5年虧損，總虧損額達2.759億歐元（約24.9億港元）。這樣的收購究竟是為了甚麼？」

鄰國人乜撚都係睇錢

從回報去睇錢 咁真係要買曼聯啦

乞衣米蘭

後者,係支那,有「錢」既商人只係後者既狗

係有「權」領導人嘅有「錢」商人親戚贏

無啦啦國有化

又話中國掘起，而家買起全世界又唔得

成隊AC換新
班人又唔係勁
你估回到幾多佣？

貧不與富斗
富不與官爭

Money is the Mc-mansion in Sarasota that starts falling apart after 10 years. Power is the old stone building that stands for centuries. I cannot respect someone who doesn’t see the difference.

睇過趙家人篇文就明晒啦